其實興趣點樣可以培養到? 由唔鍾意嗰樣嘢變到鍾意

例如唔鍾意音樂變到鍾意音樂
唔鍾意電腦變到鍾意電腦
唔鍾意運動變鍾意運動

之類

說服自己去享受 困難帶來既辛苦感覺

樣樣興趣都唔同 好難一概而論
音樂黎講 我試過自己寫首歌之後
開始聽歌會留意structure
d idea點黎
開始留意香港既音樂監製
然後先開始鐘意玩樂器

同你溝女一樣

有滿足感同成功感就會想鍾意

不過都見過好多女仔唔鍾意音樂

兩大因素
第一，可以大部分時間係由你自由選擇幾時去做個樣野
第二，你因為做個樣野得到其他人讚賞同滿足感

我自己覺得興趣呢家野好難話專登去培養
好多時都係一接觸就愛上左
我自己有好多好多興趣

一係理科
就算翻工放工都會睇啲數學野，講緊係大學textbook
二係做運動
游水打波都好鐘意，鐘意到可以翻工前游早水
踩單車露營果啲都鐘意
三係chess
睇queen’s gambit之後沉迷左 搭車食飯臨訓柯屎會狂玩 基本上一無野做就玩 每日係電話玩兩個鐘 youtube會追哂commentary 會學啲opening 雖然唔勁 但好enjoy 玩唔厭 四個月玩左1500埸 平均每日玩十幾廿埸

以上都係無所謂「唔鐘意」既過程
一接觸就已經愛上左
我都唔知點解

唔鐘意都有分
你係做完真係唔鐘意
定係未試過做但直覺認為唔鐘意?
後者認真試完可能會發現同冇想像中咁差